.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Ghlaunder:

Глондер (`Ghlaunder <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=36>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Фривольный Король (The Gossamer King)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Глондер - бог эпидемий, инфекций и насекомых.
Его форма напоминает гигантского комара, искаженного и раздувшегося от паразитов, которых он держит.
Он оставляет за собой недомогание, опустошая все, что может.
Глондер упивается страданиями, особенно вызванными болезнью: последний вздох воздуха наполненными жидкостью легкими, ужасающие сны, которые бывают только из-за сильнейшей лихорадки.
Говорят, что Фривольный Король когда-то был закутан в кокон, но был выпущен в мир любопытной :doc:`Дезной </lost_omens/Deity/Core/Desna>` разрезавшей его своим ножом-звездой.
С тех пор богиня преследует его в жутком танце, надеясь убить его, когда они порхают между планами.


**Эдикты**: портить участки земли, водные источники и сообщества; заражать слабых; распространять и подпитывать болезни

**Анафема**: помогать остановить мор или инфекции; уничтожать что-то вышедшее из-под контроля, в то время как вы могли бы испортить это или паразитировать на этом

**Сферы интересов**: инфекция, насекомые, паразиты, стагнация

**Мировоззрение последователей**: НЗ, ХЗ (NE, CE)

**Царство**: Бьюлзел (Бездна)

**Союзники**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Core/Lamashtu`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Core/Urgathoa`

**Враги**: :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Desna`

**Священное животное**: комар

**Священные цвета**: светло-серый, красный

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 59



Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 59

**Божественная характеристика**: Телосложение или Мудрость

**Божественный навык**: Природа

**Предпочитаемое оружие**: копье

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/air`,
:doc:`/lost_omens/Domain/decay`,
:doc:`/lost_omens/Domain/plague`,
:doc:`/lost_omens/Domain/swarm`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--g--Goblin-Pox`
| **2-й**: :ref:`spell--v--Vomit-Swarm`
| **3-й**: :ref:`spell--i--Insect-Form`



Божественное вмешательство (Divine Intercession)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Gods & Magic - Web Supplement pg. 5

Дары Фривольный Короля кажутся жуткими и жестокими для тех, кто не является его последователем, но его верующие ревностно жаждут его даров и боятся его наказаний.

Небольшой дар (Minor Boon)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше стремление к мерзости привлекает небольшое облако насекомых переносящих болезни.
Однажды вы можете призвать облако мошек, комаров и мух, которые будут окружать вас на 1 минуту.
Существа, находящиеся рядом с вами в течение этого времени, получают состояния :c_drained:`истощен 1`, :c_sickened:`тошнота 1` и подвергаются болезням, передаваемым через кровь.
Глондер обычно дает этот дар, когда вы можете заразить значительное количество существ.

Умеренный дар (Moderate Boon)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Глондер учит вас ждать своего часа, развращая и заражая, пока не наступит нужное время.
Когда вы подвергаете существо болезни, и оно совершает успешный спасбросок Стойкости, оно все равно заражено, если только это не был крит.успех.
Однако такое существо не испытывает никаких эффектов, и болезнь не прогрессирует в течение первых 24 часов, даже если она обычно протекает быстро или кто-то использует другое умение для прогрессирования болезни.
Распознать инфекцию в первые сутки очень сложно; КС проверки Медицина выше на 5.

Серьезный дар (Major Boon)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Глондер награждает своих последователей умением безопасно распространять болезни, либо иногда предлагает отсрочку отчаявшимся просителям, которые ему нравятся.
Вы не получаете негативных эффектов ни от каких болезней, которыми вы заражены, если только Глондер не отменит это преимущество.


Небольшое проклятие (Minor Curse)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Глондер вытягивает себе вашу жизненную силу.
Вы становитесь :c_drained:`истощены 1` и не можете снизить свое состояние истощения ниже 1.

Умеренное проклятие (Moderate Curse)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Глондер высасывает из вас энергию так же легко, как кровь.
Каждый раз, когда вы проваливаете спасбросок Стойкости, вы :c_fatigued:`утомлены` в дополнение ко всем остальным эффектам.

Серьезное проклятие (Major Curse)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы поражены заразной болезнью по выбору Мастера.
Ни вас, ни кого-либо еще, кого вы заразили, невозможно излечить от этой болезни или облегчить ее состояние до более ранней стадии, пока вы не заразите этой болезнью двух других разумных существ.





.. include:: /helpers/actions.rst